IT界討論區(58) 唔講上一份人工

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38)
(39)
(40)
(41)
(42)
(43)
(44)
(45)
(46)
(47)
(48)
(49)
(50)
(51)
(52)
(53)
(54)
(55)
(56)
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

leave

IT討論區(58) 我份糧關你撚事

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview
Adeeco, Seamatch, Manpower

投胎

26，但而家唔知自己做梗乜

16 年 grad

條友25歲
逗26k
人生贏家

而家唔知自己做梗咩
件 product好似冇乜可能成功
我似係件呃飯食嘅垃圾

假象嚟，Agent 介紹嘅 Firm 真係唔係好得，我諗都要搵定後路

利申：
我啲 friend 同年已經過 30K 以上
萬般皆際遇

有新tech做又唔做
舊webform又話舊tech打坐

香港冇乜公司正常

煙屋又撚狗 main 垃圾
初創又整件其怪嘢出嚟

不過冇所謂，都係呃飯食啫
如果我出生好有人脈，一早搞起咗間 Startup

好彩之前冇入 HK01

報紙佬炒人
HK IT

舊公司經理想挖我
但係問完我現價幾多後又潛返水

code狗真係咁難請咩?

Code 狗交咗爛貨只會俾人屌

睇餸食飯
多野做期又趕就交爛貨
得閒期又足就挑下花

上年有a叫我去見

後生仔26k 大把囡

踩中左10001
點知原來有人開左post

Lm

btw佢用個stack好新

咪又係比人兜走
幾時都話用舊tech好
公司件product關我鬼事咩
用咁新tech比佢做咩
最鐘意jsp, .net, php果D公司
爛曲長做長有, 做夠年資轉工
佢又唔愁冇人做
大家互惠互利

15k 寫新tech
17-22k 寫java spring

自己揀

npm install @HongKongNoIT/HongKongNoIT --save-dev# But Hong Kong has Open Source

我睇錯no

有冇人講下花紅點用

係 好過你下身咩都無晒

ssri snri

用晒黎咁買法 夠食十世

用正價買唔夠你食過世
幾百蚊一盒，食得廿日到

計左夠買半世

老電係咪3月份開始走人勁
見Jobsdb 係咁請人
無論工程部 / IT
通常係咪有手有腳就比Offer

好似長期請人

佢全年有邊日係唔出ad請人？

玩具

新又點
咪照俾人炒

信用都無晒

其實呢啲要求真係可以直接skip
除非佢係國際大企
或者你屋企等你開飯

交稅啦手巴
當你出半年b仔以上都含得撚呀今年
波叔減哂所有免稅額
你份糧應該要硬食個幾月人工咁上下稅

好有成功感
為香港 Open Source 作出貢獻

人工有冇加到先？

唉屌
唯有當無花紅但人工免稅 平衡下心態

人工只係浮雲
可持續性同前景先係重點
除非一年轉一次工

又免商業登記費
二世祖又贏

先個幾百 其實係幫助創業就真
當年我搞寫app個時 覺得唔駛個幾百係輕鬆左

有鬼用咩
開個殼容咩易

問題窮撚冇人脈根本好難做
Funding 又呃唔到
接埋啲垃圾細公司嘢冇肉食
揼石仔接垃圾衰過打工
每年核數又唔見你幾千

好似 Cherrypicks 嗰啲大 Vendor 都係靠二世祖關係網起家

你估仲係以前肯捱就有出頭天嗰個世界咩

你見過steve jobs就得

飛過美國瞻仰遺容

ESDLife 同PCCW Solution(返奧運) 做mobile 係咪重係咁西？

做得好
企硬，take 嘢衰硬

上天堂見快d

見到PCCW 就知無可能唔伏

27歲30K*15係咪合資格你連登仔……覺得自己好廢

it仔又比人撚
準備外判

醫管局：總部近千人從事資訊科技或研外判

昨天本台報道，醫管局員工成本上漲幅度與醫護人手增加不成正比，醫管局總辦事處的人手十年間增加了八成六。醫管局解釋其中有近千人屬資訊科技部門

唔係

可能要慮轉行做裝修

緊係轉行做醫生 都做左咁多年

係系統醫生

醫黎晒資源

裝修 + 室內設計 + App
又一個二世祖成功「搞」IT idea

=37.5*12 合格掛
sa級數

連登仔正常50k*24

手巴出一年b仔係勁嘅
準備好交十皮稅未？

咪差唔多囉

正野黎

番左3個月拎到1.3個月bonus

未
因為無資格交十皮

公司仲未有消息
睇黎今年冇人工加冇b仔出

睇一睇間firm hold咩position,計一計pnl 基本上都知...

有矛人in過Line？

矛牙=.=

師兄做邊範？ 小弟25歲29K*14
好驚到左樽頸位 唔知點再爬高啲

奶囡囡

講起矛，諗緊加Apache arrow 入我個stack. cross platform 既parallel data structure. Ching有冇用過

轉行

矛用過喎，是咪同Spark一齊用，睇過下Spark，但無用武之地

唔知中銀係咪好惡做

就係想知佢做邊行

啱啱grad左搵到兩份工都係data center operator
一份上商 一份jos
想問下意見

Jos個名臭到

上海商業銀行？？
唔好揀JOS

兩份都有interview
兩份都in左先??

想問，做緊backend 嘅巴打做完一年人工升咗幾多

想參考下，我而家計埋雙糧除返開20k，想睇下升幾多，睇下使唔使轉工。

坐底3成

無25 26都可以走啦

另外假如你間公司成日話請唔到人, 建議你都可以準備走人

我本身都諗住23－24K 都驚多好彩問一問，市價都咁高

唔好咁睇少自己 岩岩出黎做野會升快D

轉工先升得勁

我上一份工21k 做vision+無聊backend
而家做緊trading system

多謝巴打，其實依份工都唔錯，但如果開佢25k佢唔比咁我搵第二份

C++ 底勁 先做到

你同我一樣咁失敗唔死都無用

認真問 師兄做banking?

20% 不過係由bonus個pool扣

其實唔勁

實際增幅=0

10皮指日可待

應該唔會

手巴有間vendor 做trading同settlement比左個offer我

打java同sql,用oracle db2果D舊野，如果想入I bank既話呢間既經驗對遲D想跳入ibank有無幫助

做trading 正啦，
轉工人工十級跳

對trading黎講 識用db係常識
識java就睇間firm本身用咩

但係講到你已經有offer 就梗係go啦
一黎我assume人工應該唔差
二黎 就算你呢間用java之後用唔着 但係你對trading既理解都好重要
入到去多啲問trader野 一開始問左基本trading operation先 識行業生態會令你有用過fresh grad

呢個真

其實我呢個係1 year placement來

我仲未畢業

我另外仲有個西門子offer同埋 big4 cyber offer,西門子係做ai mechine learn

依家struggle緊take邊個offer好

玩下trading 之後再惡補c++ 最後入HFT
Prefect

我25歲得22K你仲勁過我你問我黎把撚

間野叫transaction technology limited
好似係幫bank做trading system
但唔係自己做trade

咁問多啲senior engineer同operation

轉啦

羊巴返工返成點

即係一年經驗？

係呀

頭幾年一定要跳
三年過唔到30k就玩撚完

咁大壓力
咁所以大家都覺得1年exp 25k 左右係正常價
係我就deal依個價

做it狗係得頭幾年升得快
之後你點跳都好難大加

呢個都係
其實溝通到就得 前排有個香港人黎in 講野句句都basically 不過都溝通到唔會扣分

30歲你就玩撚完

係 所以真係無所謂 聽得明就ok
而且架仔啲grammar錯到七彩

30歲full pay唔到兩房樓=玩撚完

呢行30歲仲掂code係大忌中既大忌
一係比人炒一係就成神
搵定份保安啦

咁又無咁誇
我會話 30歲都只係識掂code=玩撚完
就算你轉左做唔駛掂code既位 有時下面班on9唔識野 你都係要整濕隻手既

嗑藥打Code

40k唔係
50k先係分水嶺

最好就係整濕隻手一秒solve issue
費時又比班細既話你唔識programming

過左50k但仲係純打code即係點

打一世曲都冇所謂
人工最實際
50k developer 定 30k manager
自己揀

40k香港多數係ibank position
再唔係就係apii食point食上去

你都唔識玩
最好係寫爛code叫下面improve 佢地improve唔到又可以屌下佢地 上面問搞咩鳩搞咁耐又可以推比班細

一定唔係
ibank 40k只係entry level
40k一般公司都一定得
而50k一般公司就好難了

想買pp

受教了

我入ibank先唔等你

一路順風

買als啦
pp你有錢但冇人幫你排都應該買唔到

到時份糧拎晒嚟炒股票

因住輸身家呀
玩正股好啦

一百倍孖展

唔識玩股票可以點做

你感覺似做緊流浪漢

學
我都學緊

等運到

俾你地搞到大壓力

Compliance煩過閪

入去唔係為咗玩Insider Trading？

HFT in條毛

做住 Back office先 R 經驗過 Quant 制唔制得過？

真係quant定code狗

想搵真 Quant

讀返個degree先

但我兩年後宜家30*15轉你屎眼

咩 Degree 先

會教BS model既degree

先個30*15

最憎

搵定份保安啦 java可以一路坐一路寫

下次置頂貼要貼番個篇驚世文

java有名你叫job oriented programming

yarn add @hongkongnoit/hongkongnoit# 下世投好胎 package，一定要喺公司 project 裝

想問下有無人係Neo Derm做過 早2日in 完 請AP

有冇人係theOrigo 做過？
岩岩收到offer

讀完呢個會唔會搵到嘢做

Dreamweaver

我都係星期二in左😂😂
巴打覺得點 我同agent講見多兩份再決定

點知個兩份資仲伏撚過neoderm咁

neoderm個it director 同我講要ot到七八點

有時仲十一點

笑乜9
你話用舊tech最好

呢隻舊成咁
要上奴工處先搵到d公司用DW

一般網頁仔
用Dreamweaver ＋cgi同你node ＋react一樣

dw 無18k

node ＋react都冇

另外個兩份伏成點先

兩份中資係jobsdb搵

兩份都見工俾人話獅子開大口 壓尻我價

一份係要長期同大陸合作 要同大陸同事講國語
另一份係見個陣請哂所有it部門既人入去輪住同我in
未試過in成十個人😂😂😂

我個到都係輪住in
其實係因為大家好奇想同下interviewee交流下啫

10個人，總共in 咗幾耐

係咪呢間 ?

唔好做啲會同中國Programmer合作嘅工
想死

Randstad 好垃圾，有次兇我話IT唔OT邊有前途
我即刻同佢講唔洗再打黎

on9屌番佢轉頭
話上網屌人老母係咪真係屌老母
呢d公司當it狗咁撚

我都同意

唔係randstad 喎

我諗係睇人 我個randstad 幾好

幾friend下 我都好撚都要求下 佢都盡量滿足又冇咩怨言

不過佢俾我in 個間唔知有冇offer

但兩間中資有都唔柒做

八年。二十年只做咗兩分工。

足兩年

十五十六咁 有另一份都請左我 但輕鬆啲人工低啲 佢呢邊出offer好高好似等人用 但見啲舊文好似有啲伏

Dreamweaver

我小學就話用Dreamweaver寫下網站姐，呢家仲有工用Dreamwaver

Google個hr要禾比timeslot做phone in，覺得自己無咩可能過到五關，唔想覆email...

返工為人工

快啲準備啦

上星期無啦啦send email黎問有無性趣，早兩日同個hr傾咗半個鐘，然後就話約phone in，都未有心理同生理準備，不過唔是美國，只是APAC

面左先 佢比offer你先再諗 就算最後唔要個offer 都係一個面試經驗

有矛清in過可以分享下經驗

有冇手
有冇腳
識唔識去廁所

3個都PASS無問題

會面的，反正禾宜家都矛做嘢，不過禾易緊張

最重要都係拎個經驗
睇下佢地係咪個個三頭六臂

柒咗唔知會唔會影響以後apply，我本身想準備好d先

In香港公司禾唔驚的

約後D /遲d 覆佢時間囉
我諗佢地唔會介意遲in 嘅

雖然都知jos macro pccw係伏
但好奇想知你地會點排呢三間野

我會排macro 最差
因為Marco 喺三間入面最唔出名

英文要補鐘
諗起都淆底

我會排左pccw第一先
佢個gt位雖然人工差
不過有可以hea既機率

英文禾唔怕，同埋連phone in好似6 round都係寫code，應該講幾句嘢就得

禾怕梨d中文多d～。・゜・(ノД`)・゜・。

佢玩下嘢啫
咪再打5P 字

巧京京_(´ཀ`」 ∠)_

Google SWE（software engineer）面試多數係coding但唔會全部都係coding。例如會機會問有關system design問題。Google大部份SWE職位都係一般性質，但亦有少部份係專門職位。例如招聘iOS developer會好有機會問返有關問題。

一次apply唔得可以隔一段時間後再來。詳情問recruiter。

溫下data structures同algorithms。

上leetcode，topcoder等網站搵D題目操下。

臨interview前一晚早D訓。

面試做題目唔好粒聲唔出，最好一路解釋返自己思路。如果你諗錯野，個interview可能會幫下你俾提示。如果你唔出聲好耐後寫過錯嘅野出來，個interview想兜都可能太遲。

APAC可以internal transfer去歐美。

最近join咗個TG group，好多人都打5p字，巧kai針

Thx bro

HKT PCCW 養老一流

3袋狗做完輕鬆跳一跳26k
重點係25歲仔only

全場都無i9 屌

係咪要迫我上xeon

e3 1230v3

垃圾 走開啦

買夠28core

呢間咁既19垃圾真係唔撚做都擺 全撚部都係用stored proc做仲講到自己IT好撚勁咁

巴打之前做過neoderm？

仆街 伏野黎？

有冇成日ot？😂

mkt user本身已經19 定埋個期先同你講要做, it management又照同佢玩
ot好似已經係常態 個個都覺得好正常咁

呢間野真係不可一不可再 浪費人生
出返去唔知自己做過d乜

屌 咁繼續搵工算啦屌😂😂

巴打仲做緊google?

係就係做19野
Redo redo 又 redo

有冇人有興趣做私家醫院?
請緊P同SA

agent為sell伏工乜都講得出

之前我先講二十年只做過兩份工。咁你估下啦

我都有in呢間 不過比人輪in 果陣又幾輕鬆當吹水咁吹 係個IT大佬氣場比較勁 中資劵商應該多bonus 掛

寫啲咩?
出到幾多錢?
係咪會怒OT?

Accenture 定Accentrix 呀

same question

有冇巴打做過CMHK?

我經驗:
寫啲咩睇你自己
有新有舊
P仔1年經你預出到21k左右
有bonus
我果間就通常冇乜OT
但有時要做下support野(姑娘只知你係IT)

我果間都請緊人
食飯平又好餸
早餐$20午餐$28

SA咩價位

fg apply過一次，兩年後又apply過一次，兩次in都冇過in

唔醒會冇project 跟

可能我份cv唔夠靚

有無巴打係ibank做緊trading system? C++/java/python?

Ching 你係in咩位

cs fg 唔想做programmer，仲有咩工種有前途可以一戰？

扎鐵?

社福機構或者慈善機構 IT Support 做唔做得過 ???

巴打當年placement做邊間

做唔過
見過有:
18日假
但係養老院黎
個老細仲要係唔識IT只識

咁即係乜都學唔到嘢

做唔過
見過慈善機構:
18日假
但係養老院黎
個老細仲要係唔識IT只識闊太的女人
日日無理地追住其中一個team leader鬧
做左一個月都冇見係伏就走左

屌,果度AP係用黎開account架
學到開account咩
最後個AP都走左

係呢個post問？

好彩嘅話撞正可以 hea

我係in ap

BA / IT support / IT consultant / IT sale / 任何政府工

提下你
依個post一早變左假膠post
出去見工試下水位唔係問題
但信依度班人你會死得好慘

依度個個fg 50k

In果陣班人感覺都nice我覺得 係最尾個大佬感覺好大氣場
咁最尾有冇出offer比你

有冇人做緊hsbc tech team? 可唔可以講下平時做d咩因為小弟就黎畢業 收到hsbc tech division既interview唔知點準備

有冇specific小小 ，邊個office邊層

講到尾都係睇際遇 > 年經 > 能力

我啲 friend 年資少過我都過三皮

近幾年it真係幾好
起手分分鐘有25k

咩office未知 因為係畢業生program黎 "On this two-year graduate programme you will join our global Technology team..." 呢段係佢網上copy出黎:

thanks ching肯試下解答

24k咪24k囉 一年後變29k架啦

做下PM BA野 唔係好technical 人工加幅好低 你都每年一千左右

仲有兩年濕鳩運要行
寫垃圾忍埋佢
如果成功渡過𠵱兩年就可以創業

反正都賤命，不如一齊創業食住抗抑鬱藥隊Q Cherrypicks

我又覺得ok
最多打下sql 玩data多
入到去成個海咁，去邊睇自己做化
stream包括 online business, security services, aml,ai, Blockchain, BI, automation

咁既game

btw 認真問。寫JavaScript .io game frontend用咩framework好

thanks ching, pm有冇多d details? 係work with vendor定係點樣因為pm對小弟黎講好似好廣咁

如果係唔需要咁technical 條team係想要咩人？如果我有修讀IS auditing related courses 同埋識programming 會唔會好d?

識business同common sense

Google search HTML5 game engine

kiwijs 好似唔錯，但未用過

明白 thanks ching

識哄到user sign off, manage 下佢地對system 既expectation
又叫到廣州西安印度development team deliver

識基本coding有用既 幫手睇下code同bug
真心想做tech 又要hsbc 你要去gbm tech先有多少少technical

唔該哂！user 指緊internal staff？

Vendor 同in house都有 我做左一年就走左 pm都要band5左右所以唔太熟

on9 咩大公司咁巴閉，見5輪係咪傻撚咗
出幾錢先

係

好似ok 又有ChipmunkPhysics plugin
不過我用過好多呢類framework,好多伏到pk,好多bug

等睇有人出黎話真係有，公司出緊幾錢，自己有乜乜乜

不過上面個價，skill set fit晒公司真係出到 預俾佢壓下都ok

3袋狗25歲26k
仲有人話假

不嬲呢行同一個title人工可以差好遠
仲要呢幾年FG個價每年都加1,2k
不過唔係間間都肯出禁就真

大家睇tech news 通常去邊到睇？

hackernews

我上星期四in 未有offer

咪中資一間 唔知大唔大

我上份工19.5k 我開25k

最後it大佬係你有咩新鮮蘿蔔皮開25k咁既feel黎同我in😂

佢仲話係睇你睇人工多 定係career path多

心諗香港啲公司有乜撚career path俾到人？

又係個d有野比你學唔駛加你人工個d?!

大鳩佢 話因為搵到份25k

我上份20 開24 In 左2次 第2次就係輪in 都搞左近2粒鐘

Hacker News + Slashdot

有冇人返過TransUnion環聯？
知唔知入面惡唔惡做？

巴打你點睇？ 佢有offer我都應該唔會做 developer得3個 計埋你 實死😂😂
同埋個老細係麻麻

lol 人生總會預到 理尻佢 見下份啦

多謝鼓勵 第一次咁樣

我IN QA 不過佢D野全部都係買番黎 應該都係忙一排又HEA一排咁 有OFFER做住先唔岩再走

我上份工同佢做既野其實差唔多一樣咁劑😂

good luck啦巴打

其實PC係有乜用有PM 仲要有PC?

有d公司出唔起pm價咪叫pc lor

咁姐係PC仔要做PM既野?

你上一份都係做FI ?

有冇人去過goji studio interview

係間gym room黎 去唔去好😂

有冇人做個 AXA code 狗？
撚唔撚狗？

我想轉行入IT但發覺原來唔係咁易，係咪呢行多數請男多過女？ 就算apply d工，agent都係refer去admin果d post, 女仔係呢行其實有咩可以選擇？

What's one it?

女大把工揀啦有女prefer 請女

前提係你真係要識做囉

轉行就要做打code

support, infar 果D難轉

唔怪得IT冇女做

睇過d工至少有1 -2 年相關IT經驗，我無

你識乜skills 先？

之前讀書有學過vb sql java c# android xml
但都係普通野，未去到好精
同埋我出黎做左幾年野，無再掂返
亦無讀上去

照去in睇下同想像爭幾遠

由個次序估到真係“讀書有學過“
有冇試過做d project仔放上git

無呀

cv唔好寫 vb sql java c# android xml
一定冇人搵你in
寫 Java/.Net/MYSQL
搵d同data有關既post

咁我又無寫自己識，同埋我揾support果d都無人要

巴打唔係搵ba工咩

識唔識agile，去做agile pm

寫vb xml一睇就知真係唔係好識

IT 千變萬化好複雜
你要確定自己係咪可以handle??
要成日自學追 IT 知識

後生女唔好做 IT 啦
仲有好多行業選擇

女仔做BA/Sales啦
女仔做曲驚悶死你
1番工無人同你傾計
2揼曲LOOP揼曲

女仔唔好做Support
但係如果你做Code
交爛貨小心老細屌你

我又無打算行code 果條路, support 又唔建議
咁即係唔洗入行
都唔知應該轉咩工好...

女仔做it好浪費
更何況 IT 又要要求高
先可以追得上高人工

agger 一朵鮮花無謂插在毒臭工作環境
你話做BA帶著班曲狗做野就話
曲狗真係不了
BA起碼仲有個title
Programmer D親戚識你老鼠咩

jsonnet compile 好撚慢

BA／AGILE女不知幾好做

搵唔到份正常ba 就算有都係偽ba黎 一係就contract ba 工7日al

反而QA就多 我見呢間都有ba role 個manager又話可以內部轉去BA 咪take左offer先算

巴打做緊acn? technology/digital?

有咩方法可以提高得到面試既機會? apply左冇回音

屌你老母呢間野當年fg final round問我政治問題
然後冇offer

返咁耐工見過嘅it女少過十過
計哂所有場合

fg冇乜好問

好明顯final round由sen man定partner見純粹揀個合眼緣
傾咗一個鐘都係講政治
我以為自己見緊AO

又到扮工時間
尋日寫完貪食蛇今日寫踩地雷先

老老柒柒
真BA一定係至少有幾年AP經驗先會做到
有啲公司甚至係SA再上先一係BA/PM
根本冇五年曲狗經驗嘅ba都係垃圾黎
requirement拎撚錯哂
design又畫錯哂
見太多

執好份cv

咁好玩，神打坐喎

有冇人知 AXA 做 P 撚唔撚狗啫

3袋巴唔係返左新工冇耐?

係，不過要謀定後路
有啲伏

有咩所謂
做過HSBC，BA女多
離晒地，一樣照run

二世祖老細想整嚿攞你命三千出嚟
要預定失敗收場

AXA 之前炒晒D IT狗
而家又請番?

Googled 好似係

sad but true

唔係喎 inhouse 好多女sa
Infra就真係冇

BA女畫架Tesla出黎，agile女叫你用一個星期整左半個engine先，半年後整左架單車出黎，pm女叫user試下用，唔得先加輔助轆

唔通agile女可以加速開發
sorry 唔會囉

會唔會係agile女響第二個星期同你講sponsor話要整左4張sofa椅
到第二個星期完左咁就會有半個engine+4張sofa椅

搞到我又諗起d公司唔知做咩走去叫d人坐響sofa上面開工
冇枱邊度黎生產力

放心，其實D野係簡單agile化
Chur一Chur用番舊（正常）方法去做實ok

PS, worst case唔ok 就開phase 2做埋佢

用agile方式但開phase做project ?

咁同客deal唔通叫個客agile式收野咩

係trading f

真啊，t and m

巴打你個份重請唔請junior
賣埋屎忽俾你ok?

唉屌 加密都唔識

大撚鑊

是但 public information黎

原來T巴未死

T巴好耐冇見有冇工介紹
最近裸辭咗，依家好淆底搵親都閪工多

無C++ exp得C# java

仲有咩方法轉field? IT 轉language都咁難

Bye

自學

會唔會有leet code style既test?

大學2個 c++ courses計唔計
好似真係apply資格都冇

呢排冇留意
不過都係嗰啲架啦
裸辭大把時間搵

咁灰
依家想去你個間

講緊low level optimization,已經唔關Lang事

呢D關algor多D wo

唔關 講緊low level

番左新工一日半,當我咩都唔識咁教,講左兩日書

識C/C++，返工寫過好幾種assembly，做過CPU firmware，system library，compilers，debugger，hardware modelling，code tuning。會唔會有duck in

試下

Why not

頭先同fd去睇mon 個呀叔追住我地黎屌 話唔識扮專家

人望高處 點都想睇下有冇再高人工

我唔係做對外product嘅。基本上大果D IT公司嘅規模係可以有人做晒internal infrastructure。例如我有同事（我的同事不是我）係做compiler development。Linux kernel，甚至security（project zero）都有專人做。

Compiler

唔係 對web同app零興趣

理想工種 不過fg實冇人請

what business have 25k offer for fg

For compiler work, masters or even PhD are common.

同ML一樣wo

呢d case如果轉左出黎, 響香港會唔會搵唔到第間有整compiler既公司.....

有冇人去過cityline interview？ 覺得呢間公司好唔好？

值唔值得等？ 會唔會日日無限ot

啱啱收到call有interview 但同時間有份offer

唔知點抉擇好

Trust me. You would literally code for food if you want to do compiler work in Hong Kong. I have only seen one compiler opening by a HK company for many many years.

Last time I checked they had a job ad on jobsdb. Now it seems that the compiler position is in ShengZhen. I think why this company hires a compiler engineer is because of Fred Chow, who is a big wheel in the compiler circle. He worked at SGI and architected Open64.

But he went to Hua Wei apparently.

真IT公司嚟 非startup 我覺得純IT嘅公司出手點都會高啲正常啲

如果係移民美國，咁搵到有公司肯請你同申請綠卡就夠。好似係，除非唔係。

第一步係搵到公司肯請你先，移民係後來嘅事。請你唔一定要響你想移民嘅地方。例如我識有高登仔入Amazon由香港去北京幾年跟住內部轉去西雅圖總部。咁去到美國就可以搞綠卡。

去外國讀CS masters會增加幾會但唔包一定得。有成功例子但亦有機會搵唔到工要返原居地。

其實唔難 javascript都寫到parser

parser只係compiler好少部份，真正有趣嘅野係optimization。

想問清楚啫
無話唔得
只係有時唔只睇實力
重要有機遇

抄gcc 然後針對自己platform做啲dirty work就得 講係咁講

我有班同事以前係將gcc入面其中一個內部framework重寫。咁算唔算dirty work。

好難評價 gcc本身啲code亂到

知唔知會唔會ot 到仆街

BTJ 好多公司轉用clang/llvm。open source compiler唔係得gcc only

Yes
兩睇 gcc底薀勁啲 clang/llvm相對比較少舊code包袱

clang/llvm係C++ based maintenance同extensibility會好D。gcc已經轉做C++好幾年但個底都係C有啲包袱（好耐無睇過gcc source code而家可能好D）。

除技術上分別，法律上gcc同llvm有重要分別。gcc係行GPL-v3，對部份公司係一個問題。蘋果以前係keep住一個好舊嘅GPL-v2 gcc一段時間，因為licensing嘅問題。都後來蘋果以clang/llvm全部代替gcc。

cls 講緊乜7
btw寫開python 學C / c++定rust好

殊 中小企靜靜雞改完當自主研究無人知既

Both>C/C++>>>>>>>>>rust

放心已SEND 依家量緊地實要試

巴打當初C++靠自學去interview？無人問c++ relevant work exp?

佢係上撚左身果個level,唔自學冇人教到

今日條柒頭二世祖又諗「新」玩意

想加 Face Recognition 喺個萬能 CMS 度

睇嚟襯未燒到埋身又要準備謀前路

多謝 Agent

啲 Scope 都改到爛晒

咁撚正?

你搵 functional programming 比

nodejs re 唔replace到sb

sails, nestjs even Serverless 嗰類 framework 都仲未好完善

git commit -m "suicide" & echo "投胎做二世祖撚港畜整火箭"

上一份工有exactly同一樣野 你個scale幾大

幾丁友

遲早實奶嘢

暫時未燒到我住

Data scale

火燭要準備逃生路徑

我FYP係C++...
唔係講緊用C++

你當係得十幾個 client 用嘅 data grid CMS

上手已做到 UI support one-to-many & many-to-many

而家佢想整個新「玩具」，有 JobsDB features + 嚿 features + etc...

士多啤梨定綠蕃茄

Spring boot version ?

2.1.1

Connection pool setting?
有無set batch size?
SQL 咩類型多？

係呀,我都係當自己咩都唔識咁去學
我其實都真係咩都唔識
連IVE都冇讀過,之前都係邊學邊做

Sorry 我完全assume 咗你講緊Data Access 嘅問題
Server Side logic 係咩？
同埋HA 係點做？
有無試過唔用HA?

肯教咪算好
至少唔係掉份Doc 叫你搞掂佢就算

做D咩？support ?

我只係call 個actuator health
HA 就係K8S開兩個instance
再加個load balancer 左右switch
岩岩tune wrk 20 connection within 1 minute 有 5000 requests /s

純粹好奇
點解唔用真正有business logic 嘅end point 做test 要call actuator?

我以前做過嘅project 唔係你呢種architecture
係VM 上行spring boot, 普通MVC/rest
用簡單business flow做load test 就3K/s
tune 左batch size 再好少少4K/s

K8s 係run on what platform?
可唔可以就咁一部機簡單行你個Application 無HA先？

4K 已經算好架啦？
聽日先再繼續test

咁你邊學邊做
佢會唔會特登
問你問題, 考你識唔識.....?

幾好呀其實

係
我大佬都好肯教我,所以我都有努力學

人工幾多

唔可以講話好
只係如果你單講Java/Spring boot
好多時候要tune

你係可以話你以前Elixir 點點點
我唔會撐，Java 係好多衰嘅地方
短期內（以後）都唔會有改善
我呢類食開Java 屎嘅就只可以係屎中搵金
而有D 人係的確achieve 到high performance

This one?

呢啲？

一開始未有相關工作經驗前 你會整d咩project 拎去見工？

香港主要寫都係Java
點都要學下點tune 好個performance佢

咁我始終都係之前有接觸過依類型工作，點都係叫有工作經驗既

可能佢淨係配咗500mb RAM畀JVM，唔夠RAM就會開始拖CPU

java開發慢 成日聽

本身都諗住係低人工啲，當學野
準備緊搵ou讀

又要整攞你命三千CMS

唔開心，等死，分享一隻垃圾股計法

癲佬

送錢俾你都話癲佬，你話𠵱個咩世界

總之乜撚嘢都係我錯，成條命都係 Exceptions

就揸五皮貨俾你睇
跌到 10 蚊都唔放

連登 IT 狗一齊上岸
唔洗再做二世祖隻撚狗

今日到 3333 發癲
愈有錢愈有得玩

盈警好，可以再買

4折賣個橙俾你
你話個橙有啲爛，只值一折，咁冇得講

Low level tuning 除bit twiddling還有好多野玩播, 例如

- compiler tuning (flag tuning, profile guided optimization, JIT, compiler modification)
- kernel tuning (parameter setting)
- vectorization (MMX, SSE, AVX, ARM Neon, IBM VSX)
- intrinsic/assembly programming (e.g. CPU specific instructions)
- algorithmic tuning (e.g. computing CRC using finite field multiplication in GF(2))
- memory tuning (cache optimization, data layout, prefetching, NUMA/SMP optimization)
- threading
- locking (contention avoidance, lockless programming, concurrent algorithms)
- I/O tuning (async I/O, user space I/O)
- h/w accelerators, e.g. FPGA programming.

利申：上面堆野唔係全部玩過，玩過一部份。

想自己玩呢啲要點入門？開個GitHub Project自己搞個冇特點嘅Langauge？🤔

想玩SIMD同gpu computing,點入們

- compiler flag tuning, PGO可以睇下gcc或llvm manual。JIT同改compiler就可以睇llvm tutorial。
- kernel tuning都係睇係Linux HOWTO，網上tutorial
- vectorization要睇ISA跟住搵D programming仔自己識下，intrinsic/assembly都係差不多。
- algorithms要case by case，例如如你要做video encoding就搵有關paper同書去睇，好多是唔洗明晒，知道點implement okay。普遍嚟講玩algorithm數底好有著數，得閒讀下數學。
- memory tuning最好要識computer architecture，知到cache hierarchy，cache consistency protocols，memory ordering，SMP/NUMA。
- locking 都係睇書，睇係人地project source code。
- I/O 都係
- FPGA可以買塊board返嚟學verilog/vhdl，而家幾十蚊USD有得玩。

我自己好多係工作需要邊做邊學，例如vectorization。不過我本身係system programming底，寫過好多唔同CPU嘅 assembly。好多時睇下sample code同document就得。

computer architecture應該U有教。Standard undergrad教科書：

algorithms，maths都係：

compiler其實都係undergrad有教：

你未必識晒上邊low level tuning嘅野但係一個三或四年嘅CS或有關學位應該會打好過底去pick up工作上嘅野。

I guess low level tuning require how everything works in low level bit by bit, what’s the best way to get involved? (Other than getting hired to do such job )

呢啲其實都冇睇過，正如你講學校都有教吓，但係我個課種唔夠 Hands on 我比較需要 Practical 去學嘢 所以想知有冇方法可以「邊玩邊學」

open source projects。睇人地code，自己改下，幫下手寫patch。有D有錢收添：

所以搵啲實物搞吓撞吓板最實際

呢啲會唔會高門檻 🤔

其實你可以買塊rapsberry pi返黎自己寫kernel
上網好多open source kernel
對住黎做
有實物玩你學得快好多

Just play with your computer. For example, you can do simple assembly programming and learn about instruction set architectures and application binary interface. You can also get a cheap cheap FPGA board to learn about verilog programming. There are tonnes of free lessons and tutorials on the internet these days

All my knowledge has been accumulated over a long long time in my hobby, in my studies and in my jobs. I started assembly programming at 14 on an Apple II clone. I had learnt about registers, memory address, stack and memory mapped I/O well before I entered a uni.

有道理，我早排睇過，想幫個熱水爐 Program 搖控，儲水式太仆街

Real life problem
Modern issue with modern solution

14... my 14 I was a script kiddie lel

Thanks I ll look into it

raspberry pi 好玩我有3部。ARM嘅memory model比x86弱，學concurrent programming好（例如C++ std::atomic應用）。

有好多open source project。如果覺得未夠能力去做其實都可以睇人地source code同document姐。

GPU例如CUDA我都未玩過。SIMD寫過好多。而家用SIMD一係人手寫compiler intrinsics，gcc/llvm重有vector extension。另一個方法係靠compiler做auto vectorization。

無乜特別入門方法，我都係邊學邊做，睇下doc，port下人地D code咁。
我有時係人手vectorize scalar code，又有時係有一個CPU嘅SIMD port去另一個CPU嘅SIMD。

人生第一個 open source

做fyp玩encrpytion用過intel isa-l 同 gf-complete
Galois field arithmetic 唔容易理解
以前曾經take過fpga course 成套concept好唔同
上面好多都好有興趣做

早排自己睇Reed Solomon code （CD，QR code）佢用Galois field arithmetic好有趣。我基本個algorithm明（超慢果個），而家還未睇果真係做RS decoding嘅algorithm。我有興趣自己寫個QR code reader。

with your own algo?

Reed Solomon code 唔難理解
Basic 果個係用matrix multiplication idea
不過複雜 version 我都冇研究過

Just implement one of fast decoding algorithm

理解點解RS code可以還原唔難，學你講其實係matrix multiplication in Galios field. 但未睇到點可以好快響n+k個code搵到n個無錯嘅code。理論上可以試晒n+k C n個組合但咁係超慢。

呢兩年fg價加咗咁多
之前14k 15k起薪既人情何以堪
加人工之後先同依家fg睇齊

點解Jobsdb 咁多agent 工

不嬲都係嫁啦
其實我都唔明點解jobsdb俾agent咁樣post, 料又唔寫清楚, 好多時公司名都唔開 要你去到先知

應該用咩網搵工
前幾日祼辭伏工

冇嫁啦 你搵到既網 agent都搵到
有d公司唔錯，不過成日俾agent post推上黎阻住晒

點會加咁少呀

同路人

討論太長唔想詳細追
想無聊練下low level tuning既 自己寫個particle simulator 然後不斷嘗試推高particle number就得 係個幾好玩既練習黎

我辭職原因係明明in java
入職後轉部門寫angular

benefit 入職後完全唔同，無野做日日返去眼光光

未來會唔會 Agent 當道
連HKT PCCW 都要經Agent
家陣連General Clerk 都要Agent....CLS

減人工？

Agent Post 食屎啦

AL

咩公司嚟

間公司仲屌我做咩走

簽約唔係寫清楚咩

吓
走咪走
洗畀面佢呀

無約簽

咩工係無約簽？

其中一個問題係agent九唔搭八, 明明我對你出既job ad有興趣先send application, 佢地打黎就講有令一個post比較岩我wor......

搵工搵到好燥，唔係on9 hr就係19 agent
近排好撚黑仔唔係講笑

name and shame

JOS 係咪一向閪到嘔？
(無論 Clerk 定 IT Support)

出得黎打工，老細講嘅野係未唔可信？
老細成日都話加你人工，升你職，但講左成年都冇行動

唔加你
咪搵定工囉

呢個post長期置頂wo

朝早IN完下午有OFFER既係咪通常係伏?

同問

邊間？

寫APP點解人工咁平
岩岩寫完android & IOS
真心覺得專寫APP D人勁
你學果時,到你出來做又update左
靜係學番點樣 setting都要一段時間

有咩咁勁

You mean 3333, 1918?

3333 冇乜水位
1918 仲有

你又唔教我點追路
唔敢玩 option

贏唔多會蝕 spread

用 React Native build 俾你囉

港女agent不嬲臭寸又無料

純native
swift + android

邊到見到平，淨係做一邊native都有web佬價

inhouse p做晒全部都冇咁多

講緊兩邊
做一邊唔會痴線
做一邊仲可以focus一邊
做完兩邊native 髮頂已經甩左好多頭髮

幾錢？一人做兩邊應該要高人工 做緊兩個人既野

講起JOS就嬲
3年前agent推我去見JOS
果時仲半工讀緊
日頭返工夜晚返學
星期六日做功課
JOS個經理:你D skill set舊,你對IT冇熱誠,有熱誠應該2,3點都研究緊新野
屌你,那仲有時間同精力?
之後agent話有second都推左

在香港老細立場
你應該兩邊都要識
1個APP交貨應該係1個月
2個APP應該係2個月

phonegap + jQuery Mobile

+ vanilla php hard code back-end

應該係咁講
APP好似以前寫web計錢係用一版一版計
而且功能一定唔會好似Web咁full function
所以老細覺得喂咁少版數,你洗唔洗做咁耐

開發果時比D唔夠RAM window/舊版mac機
跟著D電話求撚其買幾百蚊手機
iphone機 無喎sor,你用simulator

寫完2邊native,我諗大慨可以quit IT呢行
考政府工好過

開發果時比D唔夠RAM window/舊版mac機
跟著D電話求撚其買幾百蚊手機
iphone機 無喎sor,你用simulator

<<<重點呢樣, 真係覺得香港D老細含撚
明知寫APP(最好)要買幾部實體機試
求撚其買埋大陸機,真係DLLM

冇錢買機嘅 IT Firm
不如執柒咗佢好過

on9 company no need to work la..

好多inhouse係咁啦
買野開公司數
老細 大老細要買平板/notebook 慢慢揀型號
你開發買部手機測試用, 比部1GB RAM大陸機你啦
Vendor都仲好,有幾部垃圾舊android機測試

手機最難做都係界面
但問題唔係交ive果D project
係交facebook, wtapps, Instagram界面
backend話之你鳩寫

係做 IG, WhatsApp 就好，都算簡單

最怕又想整嚿嘢勁過 WhatsApp, IG，乜鳩嘢都放晒入去

一陣寫寫下要你出埋idea 諗唔到即係你做唔掂

星晨旅遊業績虧損裁員3% IT後勤部門成重災區

FG想做IT自己諗諗

最少20K

有精力都唔會研究揾食tech啦

想問下多唔多人唔係it公司做？

銀行It都一堆

上一份solution公司做，轉左依份已經開心左好多

Solution咁慘既咩

香港 IT：
要你整件萬能俠
整唔到係你問題
整到係你嘅責任
整好老細呃水喉
冇水喉呃就領功
成事後炒撚咗你

frontend 浪費青春

冇計，記住香港地

際遇 > 能力

發現好多公司 特別大個d, 銀行等好多呢類人

做得耐就明點解政府咁廢 大陸都勁過佢

食人血饅頭
大家都係踩著大家上位

多數都係囉
不過好多in house 都唔好得幾多

FrontEnd好重要

agent不嬲係垃圾
等比人17壓15啦

抽完水得返15k 咪撚搵agent啦

UI != FrontEnd

UI is 濕鳩

有 rails 類 framework postman 都唔洗，hea 寫幾行 test case 就完場

問一問：
I記 IT Specialist做infra野，做唔做得過？

二世祖件攞你命3000雖然係垃圾

但個大陸仔專業 code 狗教咗我唔少嘢

點解startup鐘意ruby on rail? core v2好似仲好...

如果個interviewer好general咁問explain the database design of your own web app，其實佢expect聽d咩

想知你識咩 tech 同識唔識 design back-end architecture

而家應該玩 serverless

技術冇得追
你一追，佢又出新

Rails 係因為佢起嘢快啫
打個 command 就有哂 model, controller, routes etc.
仲有 console 可以人手 control

Core 要 test 麻煩啲

Checkpoint啲cert係咪考黎無咩用
CCSA CCSE CCSM

大家屌完咪又係乖乖地返工做狗

如果用aws serverless黎講, 可以行到ruby但好似唔可以用埋rail行web app, core可以deploy上去aws sam

test case就...從來都未寫過

Serverless 梗係用 node.js 啦
玩自己咩

Node.js 好正

用express? 好似咁?

我用Google cloud function
有時候express 都唔洗

睇圖派技術冇乜點研究
要請教你

我玩開基本面執垃圾

青仲想唔想寫game

寫

見it工睇間公司個網時發現有bug
見工個時講出黎會唔會加分

識寫code唔識做人

其實我見support

諗緊multiplayer backend用咩framework

Depends on how heavy you want the backend to be

例如碰碰車game，一局game起一個physics simulation object.

socket send binary array

之前想整隻港畜人生嘅 game
不過諗諗吓好似太複雜

兩個制
反共
針

backend冇咩framework好用

我覺得Socket IO just send X, Y is enoug
Client side do all logic

我嗰時嘅諗法係四個 level
- 港畜級 (畜生都不如嘅基層)
- 港農級 (打工級)
- 港士級 (中產)
- 港霸級 (二世祖)

開局刷首抽，抽𠵱四個 level 其中一個
玩到咁上吓可以自殺投胎，有輪迴點加，下次會易玩啲

最重要係time個part
當時寫左個對時間既library

抽到港霸級啲 option 會唔同
eg. 可以炒樓炒地、呃創投基金錢，去夜總會加健康值 etc.

但要做得好玩好似幾難

所以入職後就到三個月quit

計我話一個diff既lib就好重要

我會send x,y 同 velocity.
server update個frequency 係24/s
要client side 推番上40 fps

咩意思，唔明time係咩角色

有冇睇岩???等緊call interview

係咪講緊latency點adjust番

Yes ar but I think no need adjust, you see some games when you lag, you just fly everywhere lol that shows common practice is don’t care.

Also they use UDP

我想整JavaScript io web game,有咩socket好用

我記得要搞一大輪先send到byte array出去
不過都冇其他選擇

應該唔駛 有 2.0

屌 我真係out到

Open source let me make some PR lol

想玩？ 揀隻backend 同physics engine先

Node la

ok 睇下幾時放棄
利申唔識js

frontend用create js 好唔好

Clock drift同clock skew
Don't care is rubbish
寫又唔係寫好耐 寫好左又可以重用 唔明點解唔寫 或者唔拎現成lib用

Never used any JS game engine, do some research and try try sin lor

係咪講緊
client 收到msg {x=1, velocity=1 ,time=10}
但係client local time係10.1 所以client個x 應該set做 x=1.1

Client local time I think is irrelevant to a game, can’t imagine any case.

Maybe I’m wrong, you got any examples?

client禁制signal遲左一秒先send到server,
要補番果一秒比client

That’s for anti lag system by determining the next second right?

I think it’s a bit 9 because my experience with League of Legend it’s useless.

呢個係game logic上面點處理亂序同delay既package 睇你個game既性質係點
但係首先係開game之前 你要對到錶 例如A個clock係10000 B個clock係20000咁 呢個係clock skew
然後仲有A同B既clock speed唔一定一樣 例如A每秒100 B每秒102咁 呢個係clock drift (其實同一部device既clock都未必平穩 因為溫度變化之類
咁你就要開場之前measure晒 之後一路玩 每個package都有個sender time 接收個方就可以換算返做receiver time
有左呢個time之後 再睇你個game logic去判斷亂序既package既優先性 同埋啲motion點interpolate

例如我之前寫個隻 係有招捉人既 被捉隻角就無得出招
咁被捉個隻野既出招package可能後啲send 但係先啲到
咁就要係game logic層面諗點搞 個底層time library只係確保每個參加者都會收到正確統一timestamp既package

如果你用單一server去出clock 咁就local time is irrelevant
不過電話網絡會好多lag感 或者要係game logic層面做好複雜既extrapolation

I guess if you are very eager to solve the lag issue and fairness, but I think it’s an effort with not much output, I guess for a open source project if you make such PR it’s not gonna hurt to include it.

其實又唔係好大effort
group埋一齊咁講出黎咪好似要寫幾日咁
但係其實當時係逐件逐件上 一開始只係對錶搞左clock skew
之後見兩分鐘後啲UX有啲奇怪 咪加埋clock drift入去
成件事其實分佈落黎個workload好light

You do PR I see see learn from 60k boi

不了 成三四年前既code 唔通merge返去兩三版之前條branch

咁其實隔一段時間reset clock skew咪得，唔使理clock drift

FG?
可以試下嘅

Depends on what game la

I think OW is P2P game

programmer既話多唔多英文in

自我介紹有既

都係一個常用方法 我唔用係因為唔想處理跳clock 兩者workload應該差唔多 純睇個人偏好

托迪巴兩登都見到你

裸辭幾日 無call 心荒荒

唔少大公司英文in

同us video interview用英文

我打算去埋旅行先搵
全部都係agent 西工

唔怕人問咁長空白？
Btw 最近真係is個jobsdb 都係agent 工

我畢業之後空左兩年都無事

睇完依個po 今年fg 好迷惘
工都未開始搵

我高中畢業空咗五年先讀HD

我覺得真心唔驚冇工請 純粹睇下搵到幾高人工

FG 遠離呢個post

睇完會跳樓

而家做開咩？人工？

做保安 13000
今年加咗 800 上個月𢭃咗五千利是

利申：高大帥氣

做學校夜更保安最好
打機睇波聽收音機
帶埋部notebook上連登
番工放工又唔洗逼豬籠車

利伸:退落來會做

早過你入行做你前輩

有冇巴打知唔知ICG同Kuhene+Nagel依2間公司有冇伏

Fg驚咩 我上年grad都空咗半年先搵
唔知今年fg價又會加幾多呢

個人認為19-23k

最緊要係fg唔好經agent搵工
抽完水17都可能無

應該差唔多 依個價位都已經幾多工揀

18fg表示低過呢個價位

抽水

無錯係有reference 作用
但同時都好擾亂人心

ICG 唔知
另一間就睇你咩位

agent彈左個senior ap黎,所以想問下
ICG就under hkbn

我只知HKBN perm 好似係難入

唔該晒巴打

講就話fg至少18k
但零經驗搵落真係唔係咁易仲要得堆agent工

其實你地講緊啲人工係base定計埋bonus除？
定剩係講best case scenario?
好似mark得高高地

我覺得FG 15 16K都入得職，重點係你點樣在職加薪，呢樣好有價值。

渣support死梗

如何在職加薪 求分享

咪成為即戰力之後 Take over 啲 Project 揸佢春袋。

take over緊全公司一個function

雖然冇話冇左佢唔得

agent 就係話你無經驗最多得1516k 千其咪撚信

依家已經係，但係都係跑輸大市

講真仲係度研究點樣唔lag真係造碌唔造車
唔lag多數係靠client偷跑

相關intern/pt經驗都冇？

最慘係好多人做爛市
上次見工我見有個做過嘢嘅master開17k
我哋見同一個post我bachelor fg開仲高過佢

揸晒春袋 都唔識加人工就 出去拎Offer 大佢

點睇hktv fg出22-25k 間野咁癲

聽聞冇嘢做

利申 舊同袍入咗

最衰太遠
唔係我實仆入去做

間嘢係咪得initial 高咋？
我send 過幾次
Increment 唔算高
佢理都唔理

諗住做t-con/game secondment果d人
今年唔好揀Peoplebank

收到風出個價西到仆街

HA secondment先啱

最近多咗D工
小心Agent潛伏 TG 搵工Group
呢排佢哋不斷搵人

咁佢又真係離譜咗
我上年master fg
搵工都開18k
最後真係有18k offer 仲要我係零經驗

跳

咪玩啦 我地成條core jump左 問題係佢無錢留我地

有冇人做過asl customer engineer?

聽講人工好低

人工一加得少就即刻開始搵工轉

但係唔使OT可以準時放工

男人真係最怕入錯行

人黎，入去吹奏

幾年前岩岩fg 夠膽死開12k

見到ASL 已經唔需要問

full stack再搞埋DB真心做到嘔血

Full stack 唔包 DB 架咩

devops都包埋
再大你同user 傾requirement

Sounds legit

Then change job lor lol

就是changed

Extrapolation

請教下大家，依家做緊infra team
it field咩cert咩degree都冇
成個部門都肯教我，依家睇緊報啲cert
但睇番啲課程內容
其實同我大佬教我啲野八成似
其實依家仲有冇必要考果mcse,ccna果啲？

有冇睇重刷出生國家分佈率 香港出世算係咁

有無人去過科學園職業博覽?
會唔會好多都係西工?

要 你第時轉工用

一陣重刷咖哩國

伊斯蘭女你就仆街

轉下份工既話inhouse 可以唔使
si 個d 就要

最新參考價

其實有冇人寫個 Feature 之前會諗用咩 Design Pattern？

9k 都做

咁唔讀lu

畀機會我學野喎
最低工資6K我都做

唔洗錢埔明佢做

唔係design pattern就feature咩

倒貼3k

support先易上位
因為多廢人
我都係做support出身
e家70k
其實話無前途果啲都係因為自己廢姐
我 之前d o靚得十幾k(唔係我出價架,我接手前已經係度)
咁但係啲人可以做成5 年十幾k都唔轉工
好老實係佢自己問題
叫佢考多幾張cert又當我廢up
幫佢唔到

巴打你條path係點行？

Onsite->helpdesk->in house->system engin->it manager->service delivery manager
其實最緊要係英文ok
根本你英文ok加幾張公廁cert就算普通engin都可以三十幾k
最緊要係揾fi做唔好做其他垃圾行業公司

我入左行年半，岩岩由onsite跳左去system support
努力學習中

r多啲project做
有咁大得咁大
盡量學識project點drive
跟住揾新工就可以寫落cv
考埋pMp同itil果啲
跟住見工9吹自己幾撚勁
不停重覆
其實好多野都真係唔係好難handle
不過太多人成日覺得做多左野唔願做
咁既態度唔洗旨意升職
最緊要就係肯做,學幾多得幾多
跟住拍下蘿柚揾新工

agent吹水唔洗本
志左呃你入去收錢

吾所作之曲，不拘泥於型態，亦非無型態，不及之處，當refactor至之

即係點

文筆咁好點解要寫code

一時時
除非你好有自信
唔係嘅話我會一步一步寫

改code改得快重要過一開始命中

所以啲人問

你最多係用邊個 Design Pattern sounds like an on9 question

用我上面句野答

and no two patterns are the same

Yes ar

Actually I use the most consistent is Singleton

Singleton

決定左有咩feature之後先決定用咩design pattern囉

從來都唔用
鳩寫爛曲算
行到咪得囉

singelton又要factory
搞咁多做乜？
有野咪new出黎用吓囉

t巴真係好正

唔執你手尾

So you will think about which design pattern to use before actually writing?

Yes ar
But even when I refractor I only follow DRY code and Single source of truth

What’s wrong

真係咁寫架喎
普通application 根本寫到靚一靚同諗到乜就寫乜出黎係冇分別
除非玩big data同好講performance 架啫

一個大class搞哂所有野

100K 月薪 and 100K lines of code

singleton好多時係為寫而寫

MVC need single data model wor

同用唔用singleton 係兩樣野黎
我睇法係好多野用singleton 都係哂鳩氣

But every app I developed always have 1 Singleton

Only 1 tho

乜先
同埋你以前玩java就話冇得揀
你寫c#有static class
static class定singleton 都有排拗

咪諗下寫下諗下寫下咁既feedback loop囉 唔係完全唔諗 亦唔係落左決定就永世唔改

I no chance C# la
Full time iOS dev

又唔完全係為寫而寫
如果有N個class 本身啲object reference chain係好精巧既
但係你要改 要跨幾層class 而你既上一手同事又唔知死左去邊
咁最簡單咪就係改某啲class做singleton
最好一定係了解成個設計意圖 然後fit入去個chain到
但係同上一手同事有不可跨越既時空距離 都唔係我可以控制到既事黎...

你有backend架嘛

Right, but I’m just curious of the approach.

My personal experience is design pattern shows up after I finished writing the code, rather than I write code following the design pattern.

My backend can just node js no need Singleton or even EN framework simpler than simple

的確係
但我覺得本身singleton個原意同現實上用法都好大差距
普遍用法都係鳩寫singleton然後唔thread safe

我寧願事鳩旦new

你諗太多了
design pattern只係幫助
你去design一個solution出黎嗰陣係要解決個問題而唔係完美咁fit any design pattern
a hard coded app is a gd app if it fits user requirement

Agger
我諗既野唔係直接諗用咩design pattern
而係諗點樣令下一手同事睇得明 為此有咩細節要改 當中可能包 亦可能唔包design pattern

Design pattern呢個term與其話係一個目標 不如話係一個總結
唔係比你預先去朝住佢黎行 而係你行到一定距離個時可以用黎對比下 睇下有冇啟發令你行得更好

最近見份工ap, 個hr問乜撚野管人經驗，vendor management經驗，唔知點解好想屌鳩佢

我做過幾份工，上司都係亂鳩咁黎，有咩唔識 唔知, project estimation問返個下屬就得，同我講管人經驗？？唔好引鳩我笑啦

唔係諗太多
係最近有條友問我用得最多嘅Design Pattern係乜，所以想做吓Reality Check係我唔識定條友離地。

不過咁諗好似係我Get錯個問題。

interview問呢啲九成都係吹水題
識吹好過識做

咁係你做啲工閪啫
有management exp in team/project/vendor係幾重要的
佢冇問錯

下次直接叫佢收嗲算

Management好重要但IT部唔過50人嘅公司講Methodology真心浪費時間

咁又唔係
agile一向ideal係team of size 4-10ppl only

But that’s 4-10 working on same project wor

If whole IT dept 10 people then...

我諗佢都係想認識下你啫 你咪講下對design pattern既睇法

My real design pattern = google -> stackoverflow

呢個係workflow喎

冇話佢問錯，佢純粹問有冇 完全冇specific野問
咁係你會點問，我唔覺有咩難度係到

我依家寫code
多數係DI framework加埋immutable object
再無特別用GOF Design pattern

都係個句
有真正需求先會諗用邊種design

我通常問自己
個object 有無changeable state？
如果有要點樣handle multiple thread access?
如果無係咪一定要Singleton?(e.g. Java static method class,aka helper class, aka I-dont-know-where-to-put-those-methods class)
仲有無alternative?
例如我10個Java application 10個都要求用Spring
會唔會用DI+immutable object？
定真係可以new object 算？

Singleton 無問題
只係我通常用唔到

可能佢隨口問
睇你知唔知咩叫Design Pattern
你照直答你用過咩咪算

問題係我嚴格嚟講乜都冇用過

無用過都好合理
望下SI 一堆爛code
又有同你講咩Design Pattern 咩
一樣未死得

以前都被人問過用邊隻 pattern 多，我答佢我真係無背 pattern 名
宜家我仲用得少，寫到咁複雜，最後其實都唔需要咁 flexible

好既design係可以分清每一層layer of abstraction
每次改code我只係concern一個layer，而唔使擔心搞到其他layer，我個腦唔會cognitive overload

唔好既design就係某一d layer既logic depend on 幾個layer之前／後既野
例如reporting layer 直接query database 拎user資料

singelton本身都冇問題 只係如果唔同layer都access呢個class，而又係mutable 就會出事

我in都有俾人問design pattern
但其實應該點答？
睇完wiki個list，頂啲技巧咁細微可能呢度用左啲嗰度用左過啲，有啲直情寫過code就會掂到架啦，好空泛喎

上幾個post討論過sql地獄
就係sql本身好難有效做到abstraction
改少少野都要考慮全局

可能對家係走火入魔果d pattern精
背書羅

wiki個list好多我都唔覺得稱得上pattern，
似係應該用既時候就用既技巧多啲

細有細用 大有大用
好似叫Decorator做design pattern
好似只係一個小技巧
細用可以用黎cache一個function
大用就係web framework，一個Decorator包一個api end point

我唔理解Decorator 同你講cache 一個function/包一個Api endpoint 有咩關係

用黎做path routing?

係啦，我覺得要去到成個project base要follow既先叫pattern，一定要用DI可以係，但singleton都唔算

不過anyway tech就係好鍾意用啲懶係野既term黎包裝，好似marketing term咁

岩呀
本身pattern個字意思係 一樣野重複出現
咁你個framework enforce到一個技巧重複出現咪係design pattern羅

DI 只係其中一種solution
仲有其他方法

依家好少再講呢D
依家講Serverless 講microservices
退一步講cloud 都唔講DP

而家好少直接考咩Patterns
因為好多人寫Functional OO嗰邊既patterns無得直接Apply番
反而多咗俾Exercise人哋睇下佢點寫API
落Cache Error Handling Automated Testing嗰啲

「一定要」我就係指成個code base enforce咁寫，表達得唔好

都係Functional programming 算

有無人聽KBQUEST呢間公司,網上搵好少人講咁

最弊d coke滴左落production度
成個cokebase都冇jest
refactor都驚一獲泡
仲有如果你個project有teammate
咁個teammate可能一言不合為左快快手手交貨就破壞埋你個pattern
話就話你個patpat唔一定要執正黎做
亂咁劃咪又係會花
做咁耐野點解這麽簡單的道理怎麽不看透

題外話
Linkedin見HKTV請fg programmer 22-25k

好似係老是常出現咖喎

[求意見]而家做緊A公司，digital新野，老細都好信任自己，由頭到腳俾我打骰，做project management，慢慢build起個新dept。

點知心郁郁早排去見工，俾另一間公司請左(B公司)，做返傳統IT野，support, development, 可能有少少新project

兩間都大企業，行業龍頭，人工差唔多，title一樣。但其他benefit B公司就好好多。

A公司老細語重心長留我，岩岩跳出development火坑，做乜跳返入去；但做digital又覺得無乜IT exposure搵vendor攪掂，而家心大心細唔知走定留

呢D野就算唔係做IT都一樣
好睇心態，而家我寫既野係自己own,最少加完新野唔會心掛掛

2間分別咩行業？
你呢D位要睇行業
btw 人工幾多?

人工福利，前途，興趣，工作環境
呢幾樣野排下priority，比較下兩間公司，
鍾意既可以用weighting score / matrix。
可行既話問下人收下風，同事朋友舊同學。

大家覺得domain knowledge有冇用

不過我覺得題主本身就係傾向A
我認為應該按照題主本身意願會開心d
再講人工一樣benefit唔同既情況下
似乎A偏向在下份工寫CV更加多野

唉 就黎fg sd左好多份cv都冇人理
我

兩份計埋B仔都4字頭....
一份retail，一份航運..
一間就要開山劈石，一份就應該救火渡日

諗爆頭

物流俾狗做

其實真係覺得前路帶project定帶development...

digital野成日覺得好gimmick，咩blockchain big data講就好聽，香港冇乜邊間公司用得好，仲要唔知幾時興完就冇...

做development既苦況，救火諗logic fix bug又唔想跳返落去..

屌

FG仲有時間....

你唔介意PCCW有呼吸就請

pccw絕對唔會請我
我冇cs學位

唔係
雖然我都識幾個孖窿人

唔駛咁灰既，我之前都有幾條𡃁無degree...帶大左而家有毛有翼。

FG而家真係唔驚無人請

巴打

又到星期一

冇計,咁agent係靠依樣搵錢

好想快d草夠3年經做cap

青係覺得本身公司project on9,AI俠 Blockchain俠唔知可以玩多幾多年

但係新工行業唔又吃香
我覺得轉呢份新工唔算career progress

Captain America?

999

搵人開新post